作者：對於23條唔好好似以前咁得個「反」字

何君堯在多區擺街站，發起聯署推銷23條立法，呼應了《香港01》早前報道指，習近平下令林鄭要在餘下任期內完成這個政治任務。如果比照港共在推銷《逃犯條例》修訂的鋪墊，不難捉得到港共政治操作的慣路——推行惡法的第一步，必先讓它納入議題，再由議題納入議程——擁共議員就是馬前卒。

民建聯的李慧琼和周浩鼎在去年2月挾着潘曉穎的母親開記者會，6月9日就引發100萬人反送中示威，到6月12日催淚彈連珠爆發警民衝突，醞釀需時大概4個月時間。現在，我們正處於23條立法這條拋物線的開端，開始有不少反23條的文宣出現，而我認為過早舉牌反對只會讓我們處於一個更不利的位置。因為港共現時最迫切的任務是將它納入議題，如果我們在它未成功納入議題之前便群起先行反對，那麼對話關係就會形成，借助我們的「反」，23條的議題就「立」住了。因此，我希望抗爭的朋友能夠充滿智慧，不只懂得反對，也要懂得反對有時，避免墮入這種「被議題化」的慣路之中。

不難預見，在2047年臨到之前，港共將會每年都用同樣模式操作一至兩個議題，他們絕對知道香港人係會抗爭，但他們也知道怎樣打消耗。要光復香港，我們都清楚唯有真雙普選才是香港自治和自立的磐石，但到頭來是甚麼東西使我們遙不可及呢？不就是一個個被操弄的政治議題引誘我們去咬，使我們不能專心矢志地爭取普選嗎？

透過控制議題，你就能主宰一個地方的政治議程，控制人們談甚麼。而不讓政制改革納入議題，正是現時港共的主策，本來美國國會通過《香港人權及民主法》，限令香港在2020年普選立法會，助我們製造了議題的迫切性，藉着「制裁定係普選」的兩難式，議題也可納入議程，大可在立法會緊急討論。然而，人們追咬着爭取功能組別的電兔，港共亦放風要23條立法，雙管齊下，成功阻止「今年普選立會」的議程成為氣候。抗爭者柳隨風舞，枝搖葉落。

23條立法，固然是抗爭者可以加以利用的東西，向國際證明香港的人權自由被中國共產黨蠶食，香港人造反有理。不過，人家都十劃都未有一撇，餌卒勿食，我們就不宜過早地幫它炒熱。甚至應該以其人之道還治其人之身，用其他議題去稀釋它，把資源用在更值的地方上，這樣才可以減少消耗，終極目標是使港共失去操弄議程的權力，讓議程還治於民。

然而，反23條的誘惑太大了，它保證了收視和票源，對於候選人來說，煲起它絕對有助他們競選立法會。香港人豈不最反感這種政治利益掛帥嗎？希望大家都滿有智慧，屬於駱駝道德的人在反抗時只會懂得高喊「不要甚麼」，唯有雄獅識得主動地吼道他「想要甚麼」，勿讓一道由「不」組成的欄柵圍困着你，別被別人編制的「程」牽着你走。請你越過思想的籠牢，高談你要談的議題。這樣，不要談的東西自然會沒有人談。

在這Matrix中，無數東西爭着programme你，抗拒程式化，你才可做回一個自由人，香港才有前「程」。

作者

睇漏眼 大家推下面個post

有思考空間
但現時提出咩野先係'想要'而同23條相反?
五大/普選/港獨/定維持一國兩制

我地都要簽贏依份

Push

對家擺家站，送防疫物資落重本去支持立法

對家大量留言，大量贊好，大量投票

有人去埋街站支持，有人上網支持，我地呢？

我地可唔可以團結D, 投個票，分享出去，係要分享出去呀！

你是否支持23條立法？
Do you support Basic Law A23

入黎投票表態啦! 順便傳Wtsapp / Facebook !

團結，做多一點點，感謝！

幫手一齊推